**沃尔库塔**
（****）是[俄羅斯](../Page/俄羅斯.md "wikilink")[科米共和國東北部一座礦業城市](../Page/科米共和國.md "wikilink")。2002年人口為84,917人。城市面臨[沃爾庫塔河](../Page/沃爾庫塔河.md "wikilink")。距科米共和國首都[瑟克特夫卡爾](../Page/瑟克特夫卡爾.md "wikilink")904km。

1932年創建，當時是[勞改營](../Page/勞改營.md "wikilink")，使用囚犯挖掘煤礦。1941年，經過沃爾庫塔，[科諾沙至](../Page/科諾沙.md "wikilink")[科特拉斯的鐵路建成通車](../Page/科特拉斯.md "wikilink")。1943年11月26日設市。
沃爾庫塔的勞改營是前[蘇聯](../Page/蘇聯.md "wikilink")[歐洲部份最大的勞改營](../Page/歐洲.md "wikilink")，所以沃爾庫塔、[伯朝拉及伊日馬](../Page/伯朝拉.md "wikilink")（現[索斯諾戈爾斯克](../Page/索斯諾戈爾斯克.md "wikilink")）等地的勞改營亦由此地管理。
1953年，發生了大規模的囚犯暴動事件，為[紅軍及](../Page/苏联红军.md "wikilink")[內務人民委員會所鎮壓](../Page/內務人民委員會.md "wikilink")。雖然蘇聯國內的勞改營多于1950年代廢止，但有報導稱沃爾庫塔的勞改營的一部直至1980年代仍在運行。煤礦則因為利潤大幅減少而于21世紀初年關閉。

## 流行文化

  - 在[第一人称射击游戏](../Page/第一人称射击游戏.md "wikilink")《[-{zh:決勝時刻：黑色行動;zh-hans:使命召唤：黑色行动;zh-hant:決勝時刻：黑色行動;zh-cn:使命召唤：黑色行动;zh-tw:決勝時刻：黑色行動;zh-hk:使命召喚：黑色行動;zh-mo:使命召喚：黑色行動;}-](../Page/決勝時刻：黑色行动.md "wikilink")》中，主角阿歷克斯·梅森（Alex
    Mason）被關在蘇聯的沃爾庫塔集中營里，其間結識了蘇聯紅軍老兵維克多·雷澤諾夫（Victor
    Reznov），並和他成為難友。被關了兩年後，梅森和雷澤諾夫煽動獄友們組織了一場暴動計劃越獄。結果梅森成功逃出，大量獄友被殺，雷澤諾夫生死不明。\[1\]

## 參見

  - [沃爾庫塔礦難](../Page/沃爾庫塔礦難.md "wikilink")

## 參考資料

<references/>

[В](../Category/科米共和國城市.md "wikilink")

1.  [Wikia上关于游戏中出现地点的条目](http://callofduty.wikia.com/wiki/Vorkuta_\(prison\))